西班牙官員稱 不會與中國簽署「一帶一路」倡議

國家主席習近平抵達西班牙首都馬德里，開始對西班牙進行國事訪問。習近平在西班牙報章發表署名文章，呼籲共建「一帶一路」倡議，西班牙發展戰略對接，實現互利共贏。

不過，西班牙首相府一名官員表示，西班牙不會簽署加入「一帶一路」倡議，這名官員表示，歐洲與亞洲一直存在連繫，歐洲國家應該按現行的框架工作。歐盟在九月份已經公布有連繫亞洲的計劃。

反了

御駕親征都冇面俾

西班牙我會聽住先

歐洲爛牙都敢唔睇雜種頭